let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "¿Qué es un lenguaje de programación?",
        answer: "B) Un conjunto de reglas gramaticales para escribir código.",
        options: [
            "A) Un conjunto de instrucciones para hacer café.",
            "B) Un conjunto de reglas gramaticales para escribir código.",
            "C) Un juego de palabras para comunicarse en la programación.",
            "D) Una forma de arte digital"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "¿Cuál de los siguientes es un lenguaje de programación de alto nivel?",
        answer: "C) Python.",
        options: [
           "A) Ensamblador.",
           "B) C.",
           "C) Python.",
           "D) HTML."
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "¿Qué es un bucle en programación?",
        answer: "B) Una repetición de instrucciones.",
        options: [
          "A) Un error en el código.",
          "B) Una repetición de instrucciones.",
          "C) Una conexión entre dos computadoras.",
          "D) Una variable numérica."
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "¿Qué hace un condicional en programación?",
        answer: "B) Ejecuta un bloque de código solo si se cumple una condición.",
        options: [
            "A) Repite un bloque de código.",
            "B) Ejecuta un bloque de código solo si se cumple una condición.",
            "C) Imprime mensajes en la consola.",
            "D) Define una función."
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "¿Qué significa HTML en desarrollo web?",
        answer: "A) HyperText Markup Language.",
        options: [
            "A) HyperText Markup Language.",
            "B) High-Level Text Manipulation Language.",
            "C) Human Task Management Language.",
            "D) Hyperlink and Text Markup Language."
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "¿Cuál es el propósito principal de CSS en desarrollo web?",
        answer: "B) Dar estilo y diseño a las páginas web.",
        options: [
            "A) Manejar la lógica del lado del servidor.",
            "B) Dar estilo y diseño a las páginas web.",
            "C) Crear bases de datos.",
            "D) Ejecutar scripts en el navegador."
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "¿Cuál es el símbolo comúnmente utilizado para comentarios en muchos lenguajes de programación?",
        answer: "A) //",
        options: [
           "A) //",
           "B) --",
           "C) **",
           "D) ##"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "¿Qué es un array en programación?",
        answer: "B) Una colección de elementos del mismo tipo.",
        options: [
          "A) Una función matemática.",
          "B) Una colección de elementos del mismo tipo.",
          "C) Un tipo de bucle.",
          "D) Un valor booleano."
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "¿Qué es un IDE?",
        answer: "B) Un entorno de desarrollo integrado.",
        options: [
            "A) Un dispositivo de entrada.",
            "B) Un entorno de desarrollo integrado.",
            "C) Una etiqueta HTML.",
            "D) Una función matemática avanzada."
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "¿Cuál de las siguientes es una variable?",
        answer: "C) x = 5.",
        options: [
            "A) 10.",
            "B) Hola.",
            "C) x = 5.",
            "D) D) True."
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "¿Cuál de las siguientes NO es un tipo de dato en programación?",
        answer: "C) Loop.",
        options: [
            "A) String.",
            "B) Float.",
            "C) Loop.",
            "D) Boolean."
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: "¿En qué consiste la programación orientada a objetos?",
        answer: "B) Utiliza objetos para organizar y estructurar el código.",
        options: [
           "A) Organiza el código en bloques de texto.",
           "B) Utiliza objetos para organizar y estructurar el código.",
           "C) Genera código automáticamente.",
           "D) Crea páginas web dinámicas."
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        question: "¿Qué es un algoritmo?",
        answer: "B) Una secuencia de pasos para realizar una tarea.",
        options: [
          "A) Un lenguaje de programación.",
          "B) Una secuencia de pasos para realizar una tarea.",
          "C) Un error en el código.",
          "D) Una variable global."
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: "¿Cuál es el operador lógico para la negación (NOT) en muchos lenguajes de programación?",
        answer: "C) !",
        options: [
            "A) &&",
            "B) ||",
            "C) !",
            "D) #"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: "¿Qué es Git en el contexto de desarrollo de software?",
        answer: "C) Un sistema de control de versiones.",
        options: [
            "A) Un lenguaje de programación.",
            "B) Una plataforma de redes sociales para desarrolladores.",
            "C) Un sistema de control de versiones.",
            "D) Un tipo de base de datos."
        ]
    },
    {
        numb: 16,
        question: "¿Cuál es el propósito principal de un constructor en programación orientada a objetos?",
        answer: "C) Inicializar objetos de la clase.",
        options: [
            "A) Definir una clase.",
            "B) Crear una instancia de la clase.",
            "C) Inicializar objetos de la clase.",
            "D) Realizar operaciones matemáticas."
        ]
    },
    {
        numb: 17,
        question: "¿Qué es una API (Interfaz de Programación de Aplicaciones)?",
        answer: "C) Un conjunto de funciones y reglas para interactuar con un software o servicio.",
        options: [
           "A) Un conjunto de reglas gramaticales para escribir código.",
           "B) Un entorno de desarrollo integrado.",
           "C) Un conjunto de funciones y reglas para interactuar con un software o servicio.",
           "D) Una base de datos en la nube."
        ]
    },
    {
        numb: 18,
        question: "¿Cuál es el propósito de la instrucción (import) en muchos lenguajes de programación?",
        answer: "B) Incluir bibliotecas o módulos externos.",
        options: [
          "A) Exportar datos a un archivo.",
          "B) Incluir bibliotecas o módulos externos.",
          "C) Crear una nueva variable.",
          "D) Imprimir mensajes en la consola."
        ]
    },
    {
        numb: 19,
        question: "¿Qué es DevOps en el desarrollo de software?",
        answer: "B) Una práctica que integra desarrollo y operaciones.",
        options: [
            "A) Una metodología para el desarrollo de videojuegos.",
            "B) Una práctica que integra desarrollo y operaciones.",
            "C) Un lenguaje de programación.",
            "D) Una plataforma de diseño gráfico."
        ]
    },
    {
        numb: 20,
        question: "¿Cuál es la función de un gestor de paquetes en programación?",
        answer: "B) Instalar y gestionar bibliotecas y dependencias de un proyecto.",
        options: [
            "A) Gestionar el rendimiento de la computadora.",
            "B) Instalar y gestionar bibliotecas y dependencias de un proyecto.",
            "C) Crear interfaces de usuario.",
            "D) Realizar pruebas de código automáticamente."
        ]
    },
    {
        numb: 21,
        question: "¿Qué es JavaScript?",
        answer: "A) Un lenguaje de programación.",
        options: [
            "A) Un lenguaje de programación.",
            "B) Un tipo de café.",
            "C) Un software de diseño gráfico.",
            "D) Un sistema operativo."
        ]
    },
    {
        numb: 22,
        question: "¿Qué es una variable en programación?",
        answer: "C) Un contenedor para almacenar información.",
        options: [
           "A) Una instrucción de impresión.",
           "B) Un valor constante.",
           "C) Un contenedor para almacenar información.",
           "D) Una función matemática."
        ]
    },
    {
        numb: 23,
        question: "¿Qué es un bucle (for) en programación?",
        answer: "B) Una repetición de instrucciones.",
        options: [
          "A) Una condición.",
          "B) Una repetición de instrucciones.",
          "C) Un tipo de variable.",
          "D) Una función matemática."
        ]
    },
    {
        numb: 24,
        question: "¿En qué se diferencia una lista de un diccionario en Python?",
        answer: "C) Las listas son ordenadas, los diccionarios no tienen un orden definido.",
        options: [
            "A) Las listas son inmutables, los diccionarios no.",
            "B) Las listas contienen pares clave-valor, los diccionarios no.",
            "C) Las listas son ordenadas, los diccionarios no tienen un orden definido.",
            "D) Las listas solo pueden contener números, los diccionarios pueden contener cualquier tipo de dato."
        ]
    },
    {
        numb: 25,
        question: "¿Cuál es el propósito de CSS en desarrollo web?",
        answer: "B) Dar estilo y diseño a las páginas web.",
        options: [
            "A) Manejar la lógica del lado del servidor.",
            "B) Dar estilo y diseño a las páginas web.",
            "C) Crear bases de datos.",
            "D) Controlar la interactividad del usuario."
        ]
    },
    {
        numb: 26,
        question: "¿Qué significa HTML?",
        answer: "A) HyperText Markup Language.",
        options: [
            "A) HyperText Markup Language.",
            "B) High-Level Text Manipulation.",
            "C) HyperTransfer Markup Language.",
            "D) Human Text Modeling Language."
        ]
    },
    {
        numb: 27,
        question: "¿Qué es Git?",
        answer: "B) Un sistema de control de versiones.",
        options: [
           "A) Un lenguaje de programación.",
           "B) Un sistema de control de versiones.",
           "C) Un tipo de base de datos.",
           "D) Un software de diseño gráfico."
        ]
    },
    {
        numb: 28,
        question: "¿Cuál es el símbolo para comentarios en JavaScript?",
        answer: "A) //",
        options: [
          "A) //",
          "B) --",
          "C) #",
          "D) /* */"
        ]
    },
    {
        numb: 29,
        question: "¿Qué significa API en programación?",
        answer: "A) Application Programming Interface.",
        options: [
            "A) Application Programming Interface.",
            "B) Advanced Programming Instruction.",
            "C) Application Process Integration.",
            "D) Automated Programming Interface.."
        ]
    },
    {
        numb: 30,
        question: "¿Cuál es la función principal de un constructor en programación orientada a objetos?",
        answer: "A) Inicializar objetos de la clase.",
        options: [
            "A) Inicializar objetos de la clase.",
            "B) Crear una nueva clase.",
            "C) Imprimir mensajes en la consola.",
            "D) Definir una interfaz de usuario."
        ]
    },
];